★持騰訊必睇！歐盟5月新規恐震散全球科技股

投資者若持有騰訊(00700)或看好騰訊前景，就必須關心5月歐盟實施新法規！外國傳媒報道，號稱歐洲最嚴格的新版「歐盟通用資料保護規則」(EU General Data Protection Regulation)即將在2018年5月25日全面實施，全球大型科技股最容易受到影響。

●甚麼是GDPR？
這是歐盟於2016年4月通過的規例，給予公司兩年時間準備，並將在2018年5月25日全面實行。簡單來說，這規例是保護消費者私隱。企業就算不是在歐盟註冊，只要有貨品或服務供應到歐盟，也會受到規例監管。

●GDPR的精髓是甚麼？
這規例列明企業不可模糊地採集客戶資訊，若是16歲以下人士，必須同時採集家長意願。

當然，企業仍可以「走精面」，但若被人揭發就很大鑊！只要企業或組織被揭發歐洲民眾的個人資料遭到外洩，外洩的企業或組織必須在72小時內通報，並依照外洩輕重處罰，較輕者會被罰款1千萬歐元(約9,600萬港元)或罰款全球營業額2%；較重者會被罰款2千萬歐元(約1.9億港元)或全球營業額4%，全部以「較高者」為準。

●誰受最大傷害？
最容易被揭發違例的企業必然是大型科技企業，尤其是有社交媒體業務，例如Google、Facebook等。近期Facebook更已爆出相關醜聞。

至於香港股民較關心的騰訊在歐洲亦有支付服務。當然，騰訊未必受太大影響，但由於騰訊股價與全球科技股走勢相若，一旦科技股表現不佳，騰訊也難獨善其身，股民必須留意。

$250 buy 700 not a dream

World no it

Low more

謝方向

中共個人資料唔值錢

X2

IT

u will be fired by蓋老母 later

yesterday have sample

我新返

腦魔已為700引路

All in

Today都要返工 勞工假

明天起可以長嘆！

join老母group下場是可悲的

問你攞返學費

What happened to the app

一定大鑊

你明唔明點解騰訊咁高價？因為中國獨大
左抄右抄咁，會有幾多歐洲人會用
有嘅，係強國人公司返工果啲囉
移民歐洲嘅強國人另計

茅事既

騰爆